{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042168",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "가평캐나다전투기념비"
    },
    "text": "加平カナダ戦闘記念碑\\n\nこの記念碑は、1951年4月24日と25日に加平地区で行われた戦闘で犠牲になったカナダ軍を称えるために建てられました。カナダ軍は6·25戦争に参戦し、309人が死亡し、1203人が負傷し、32人が失踪しました。この戦争以降、最も多くの犠牲を払った戦闘となりました。1975年11月7日、国連韓国参戦国協会と加平郡民が主管し、1983年12月30日に加平郡によって再建されました。この記念碑は、面積1653㎡で、基壇の高さは0.7m、総高さは6.5mです。基壇の中央には碑文が刻まれており、碑の右側には参戦薬剤師が、左側にはカナダの象徴塔が建てられています。2003年7月29日には、韓国戦争休戦50周年を迎え、カナダ側で入口右側に記念碑石が建てられました。毎年4月の最終週には、記念行事が行われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この記念碑は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この記念碑は、1951年4月24日と25日に加平地区で行われた戦闘で犠牲になったカナダ軍を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "カナダ軍はどのように参戦しましたか？",
            "answer": "カナダ軍は6·25戦争に参戦し、309人が死亡し、1203人が負傷し、32人が失踪しました。"
        },
        {
            "question": "この戦争で最も多くの犠牲を払った戦闘は何でしたか？",
            "answer": "この戦争以降、最も多くの犠牲を払った戦闘は1951年4月24日と25日に加平地区で行われた戦闘です。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の再建はいつ行われましたか？",
            "answer": "この記念碑の再建は1983年12月30日に加平郡によって行われました。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の基壇の高さは何ですか？",
            "answer": "この記念碑の基壇の高さは0.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の総高さは何ですか？",
            "answer": "この記念碑の総高さは6.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の中央には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この記念碑の中央には碑文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の右側には何が建てられていますか？",
            "answer": "この記念碑の右側には参戦薬剤師が建てられています。"
        },
        {
            "question": "この記念碑の左側には何が建てられていますか？",
            "answer": "この記念碑の左側にはカナダの象徴塔が建てられています。"
        },
        {
            "question": "何時にカナダ戦争休戦50周年を迎え、記念碑石が建てられましたか？",
            "answer": "カナダ戦争休戦50周年は2003年7月29日に迎えられ、記念碑石が建てられました。"
        },
        {
            "question": "毎年いつ記念行事が行われますか？",
            "answer": "毎年4月の最終週に記念行事が行われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 267,
        "QA": 436
    }
}